【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#19

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

全港庇護中心list

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

北呀

政府舉行跨部門記者會交代超強颱風「山竹」的情況和政府應變措施。天文台預料，星期日發出八號信號的機會相當高。

機場天氣預報 @ 14/09/2018 1900HKT
預計聽晚8點開始起風 午夜後風力增強至接近烈風程度

TAF VHHH 141100Z 1412/1518 02010KT 8000 FEW025 TX35/1506Z TN27/1422Z TEMPO 1412/1421 VRB05KT TEMPO 1421/1506 32010KT 4000 HZ TEMPO 1508/1512 VRB15G30KT 2500 TSRA SHRA FEW010CB SCT020 BECMG 1512/1514 02020KT TEMPO 1514/1518 02022G32KT 3500 SHRA FEW010CB SCT020 BECMG 1516/1518 03030KT=

Pre 8

真係向北

西呀西呀

燈呀燈呀

北呀，仆街

應該冇，除非有

東東東！

北咗

土豆快現身

北左？

很期待8點既位置

東咗

澳門很想玩玩吧

NNNNNNNN

在 下 午 八 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 北 緯 17.4 度 ， 東 經 124.0 度 附 近 ， 其 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速 約 為 每 小 時 240 公 里 ， 預 料 山 竹 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 28 公 里 ， 移 向 呂 宋 北 部 ， 並 進 入 南 海 。

支持向西

西北西?

土豆

支持向北

同感 肉眼觀察

繼續西北

Show Blocked User - 迪亞布羅

又有負評

隻眼好恐怖

文呢？

依家咩環境？
有冇吹番正？

到底撞唔撞到呂宋呢

山竹在南海會繼續增強到cat 4 晾香港

Lm

咁快去到19個post 我而家先追到第16個post

收到風好多人北上住幾日

1700-2000 N0.3 W0.8

呂宋呢個地方次次都阻住哂

撞賓皮

撞硬

隻風眼好似永遠望實你，望到你心裡發寒

北到無撚左就屌柒你地班賤種

若在木頭人前達18N 香港將迎接更嚴重威脅

快左好多 23-->28

香港守護門之一嚟

木頭人？？？

最快去到30km/hr
來勢兇兇

歌詞來？

123?

會唔會好巧妙避開到呂宋
輕傷入南海？

確定玩完

西左

差N0.6 好緊張

都冇咩可能避得開啦

危險半圓

一扭，一推，一射

好像話大機會撞東北角

除非爆下北向量

其實不嬲都西緊

Lion_King

我識得你個大淡友

西北偏南

加速撞賓
南象限會跟唔切，強度可以再調低
出南海後只會更西

山竹全能到仆街

實會有d 西嘅，冇辦法

你收皮啦 連我都判斷為淡友

James Reynolds 同iCyclone 喺菲律賓追緊風可以follow 佢地twitter live

#19都出咗主任幾時post

新手lm

17.5N了

屌你仲要啱音

過去一小時北向量重新加大

圍唔圍到呢

番上去落唔番黎啦，幾好

等睇香港基建表演

但你出搞事嘅多過認真討論，係真係好煩膠

皺紋膠紙黐玻璃有無用
定牛皮好d

西左十幾個post 唔悶咩?

HIM-8 定位基本上 last 幾個鐘都係 follow 番 JTWC 嘅方向，係 shift 咗少少咁解。

山竹快d吹哂d淡友落海

賤到你

無追半日 趕唔趕倒巴士

做咩你過左黎

愈黎愈大機會坐巴士

唔一定, 好似牛一樣直衝
照睇角度 打番陽江

等土豆巴分析

學野 留意下個風

燈撚死班好友

究竟坐巴士即係點？
有咩後果？
問左3個post都冇人講到

粗身既皺紋膠紙 ok
牛皮要用wd40 清理

好似係要佢擦東北角沿海岸線過比較好

咁係事實丫嗎 唔浸死都電撚死

唔阻山 冇減弱 隨時240km login 澳門

大家都是香港人，緊係西好

等我地淡獲企道德高地開地圖炮炸7你地

坐巴士要嘟八達通或者比現金

睇下今晚有冇彩蛋 18.2 123.0

可以坐巴士，不過會上路肩

本嚟係直撞呂宋，變成只係彈到條賓周仔，當完美避開喇

睇天文台衛星平西，好似仲有少少南

緯度差1.0左右
經度差1.7左右

呢2,3個小時個slope會撞

OT,一陣J5 職場制勝講大交合,大家可以留意下

睇咗成日都未掂到呂宋

北北北!!去台北
屌你老母

無知一問，如果打風火燭點算？
消房員會唔會出動？

其實行巴布延海峽好啲 巴士太北了

北北北！

台灣氣象局 海上颱風警報 第4報：

強烈颱風 山竹（國際命名 MANGKHUT）14日20時的中心位置在北緯 17.3 度，東經 124.2度，即在鵝鑾鼻的東南方約 620 公里之海面上，以每小時31公里速度，向西北西進行。中心氣壓 905 百帕，近中心最大風速每秒 58 公尺（約每小時 209 公里）

賓周仔

唔撚識google睇地圖
垃圾伸手黨伸廢過我地淡友

你老母生著你真係冇陰公

消滅房屋委員？

開晒d窗吹熄d火

會

關鍵時刻

又block多件

西撚硬

但打風上唔到雲梯點救？

可惜你係鳩叫西呢
( Show Blocked User - 洗乜你講 )

Show Blocked User - 佩雷斯主席

垃圾波台狗

4個post前d人已經block哂我，咁撚慢呀

無知一問，行西北定西北偏西定西北偏北定轉吹東北，香港會更大危機？

唔代表佢唔會出動

坐巴士 坐巴士

你試完自己屋企再話我地知

持續72小時正西🙏🏻

打錯字，Sorry
消防員 消防員
消防員 消防員
消防員 消防員
消防員 消防員
消防員 消防員

有呂宋樓價gogogo

北左好多 擔心會有好多傷亡

西北 至 西北偏北, 東北係返返去太平洋...

文具店縐紋膠紙一係無哂，一係坐地起價

諗起都灰，日本災後商店會減價共患難

狗日的 草你吗的大傻逼

睇黎撞唔撞山都可以估一下

都係嗰句，最擔心流浪動物

垃圾風，香港無人留你呀
死開啦，星期日先黎

換對air 等個風吹個人上去救

西啦

北果班人有冇人性架-.-?

搭到巴士

燈西

希望唔好吹咁正

唉

你問得呢個問題，相信出面二十幾個whatsapp版本嘅山竹掛風球時間表，實有一個啱你心意。

好似開始有啲南向量，但都好難呂宋以南過

而家係咪已經車唔中香港

買支神仙水乜都清到啦

黑格比咁樣上巴士就perfect

黑格比好醒

開地圖炮炸柒佢地

叫北班人都痴撚線
好想睇香港有災難

睇個勢會擦邊避開

究竟我呢幾日嚟block咗幾多個人

擔心你自己好過

當年韋森特登陸前既衛星圖同雷達圖真係幾靚仔
果陣大交合俾155 km/h其實有冇低估到呢？
今次睇落山竹既CPA會比韋森特稍為再遠少少

請問早幾個post係咪有詳細分析唔同氣象機構對香港幾時進入/ 脫離烈風圈？ 請問有冇人記得係邊個post？

20:20 突然北跳

經典靚走位

你on9架，唔吹香港，吹其他地方咪死得仲多

點叫中?咩叫唔中
好撚煩

撞賓周仔 但風眼壁一定受損

重要告示

希望撞山減弱🙏🙏🙏

咩理論
講野用下腦

中=氣象撚happy
唔中=氣象撚唔happy

撞慈雲山

土豆先贏一杖

糧水已備

我覺得有
長洲上到141

睇新聞政府跨部門記者會 天文台代表講左

唔係咁黑心 ok?

屌 又北返咁多
死返去海南島啦

打風差佬休息，殺人都冇事，好似係

😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂

但係又唔係話修復唔到

等緊土豆巴分析

唔ok
咁七仔

你錯emo

其實有病可以睇醫生，趁早就醫啦

邊間教會

香港係好客之都
歡迎山竹光臨

入黎等睇土豆巴專業分析
sor 巴打

大帽山

睇番尋晚（#15, #563）
橫過呂宋路線已中

等captain nancy 救港

屌點解我會明

獅子山

唔想吹香港嗰有冇人性

深夜再追post

點解會期望個風打埋黎🤔🤔星期日都冇風假

你今日嘅人肉預報？

過咗呂宋會唔會行偏北路線?

流浮山

Live 左

今日星期五

咁樣避開都好醒目
唔想減弱

因為想睇港豬澳仆街

你都on9
唔打香港
打d二三線地方 人命傷亡一定大好撚多wo
寧願個個風都打正落香港
咁樣救到好多條人命

其實都幾恐怖

骰子號超級電腦 分析
並不代表香港天文台官方機構之立場
-----------------------------------------------------
SUPER TY MANGKHUT
HIGHEST SIGNAL
8 45% >30%
9 15%
10 40%>55%

-----------------------------------------------------
UPDATED: HKT 20:00 14/9/2018

有無機會轉吹東南/西南

差左少少
馬鞍山

大機會

香港人賤命一條

山竹移速快 而且太大份
除非未來數小時略有減速跡象
否則可能只擦東北角 再坐巴士移入南海

笑撚死

點解呢 d post 唔解除 1001 限制

巴打你係咪都捱唔住啲膠post

你轉去睇wind gusts應該更驚

呢個追風佬依家係菲律濱Santa Ana

如果我屋企向西南 會冇咁當風?

東登

太大份與佢擦角冇直接關係

引用俾大家睇返:

堅豎無責任喪心病狂預測：

係+36小時期間
山竹應會沿副高邊皮，以西北西路線，由呂宋中北部login，並持續採取西北西橫過呂宋北部陸地

山竹進入南海後，其時東亞槽及其相關之冷空氣應已抵達華北地區，強盛嘅副高西緣或會受東亞槽南下，在華中地區持續擠壓

東亞槽東移擠壓下導致副高邊緣梯度壓力不斷加大，山竹會與副高有如羅湖過關一樣出現更緊密擠壓
有利在~+36hr後撞菲進入南海後，重新擴展其巨大風場，甚至形成不對稱風場，向北面一些原本不在其對稱風場內的區域大幅擴展

進入南海期間，預料山竹會以西北西路線橫過南海中北部
在+48hr左右，山竹或會因與副高南緣緊密接觸而出現擴大北側風圈，而逐漸同華南緣岸陸地接觸

並或會在+60~+72hr期間，因副高西北緣持續被東亞槽打擊而出現緊縮，為山竹帶來更多西北風引導
疊加因山竹與陸地磨擦力加強而造成不穩定北飄

最後在南海中部先以西北路線接近華南沿岸；
並在登錄前以西北北路線，進入澳門以西200公里範圍內login

慣性

等山竹中出開心死

18n未？

菲律賓琴日情況
吹撚爛哂

我只係留意土豆點打贏醫師

以家下速度同路徑，其實咩時段會最影響香港

星期日全日至星期一中午前

已經確定左會橫過呂宋避唔到？

幾時去埋EC做🤔🤔

好似話停電喎，仲上到網咩

我只係期望緊呢場土豆大勝之後榮升做榮譽大交合合長之位

仆街 會唔會星期日凌晨時分會掛上8號風球？

Sure

咁我打贏馬會 係咪要番馬會做

假若星期日全日（24小時） 香港大部分地方受暴風/颶風吹襲
兼夾雜大暴雨 究竟我地香港頂唔頂得順。。。。

想問聽晚開始影響未?

無責任喪心病狂預測都好信

Roughly 06/16SEP?

問題係會係有影響幾耐之前掛八？香港人警告性咁低，掛完應該仲係街chill緊

所以就要睇下

我見佢話已中

對一日做十幾粒都頂得順既香港人黎講 打風呢啲野真係濕濕碎

土豆一人VS全球預報超級電腦

同「寫防毒軟件既programmer其實本身就係hackers」個概念一樣

差唔多追返原本條路徑

• 1號信號發出後，計劃活動時，要考慮熱帶氣旋的影響，並注 意離岸海域可能有強風。

• 3號信號發出後，應把所有容易被風吹動的物件綁緊，置於 露台及屋頂的物件更要綁緊;圍板、棚架和臨時建築物亦應鞏 固。發出 3 號信號後，通常在 12 小時之內香港會普遍吹強風， 在離岸海域及高地的風力更可能達烈風程度。

• 8號信號發出後，應在烈風吹襲前完成所有預防措施。8號 信號取代3號信號後，通常在12小時之內香港普遍風力會達 烈風程度。

• 發出9號或10號信號時，市民應已採取所有預防措施。這時 切勿外出，並應遠離當風的門窗，以免被隨風吹來的碎片 擊中。

星期日幾點會最受影響？

還原基本步

大家好

只係甩啲遠路 目的地都係一樣

一切等過左賓賓先

想學野了

連登打贏了高登 連登要番高登做

如果照角度拉線就係東登

飛鵝山呢

我跟你學野就真

點為之打嬴馬會🤔

show blocked user - 迪亞布羅

大交合電腦預計正面吹襲

錄茶兄

北!!!!!

因為想體驗下

牙祖 過街老鼠

句野點推到落呢個概念度😮😮

Even a broken clock is right twice a day

屾

想知邊度可以睇到個風現時經緯度？

火星電腦

風眼壁 真係呢個位 好撚傷

北多一陣再北就東登

果度好似係澳門

經典！連過兩關單刀入埋湛江

唔係關島黎咩

馬交

唔係火星電腦嚟架咩

東登就無料到

要東登呢路線幾乎冇乜可能

中硬

天滅澳門

南海之王

我記得有一次試過火星電腦大獲全勝

冇喇, 7級風圈都600KM
範圍好大

巴絲屋企有無癡膠紙？
咁多年都無癡過又無事
但係今次好似好堅

亂估實有次中

到底西定北，一啲又話偏西，一啲又話西北

集氣希望個風行平西
星期日要跑馬
一係就慢慢行等星期一先掛八號

正面吹係咪坐係到等死？

早咗宣告勝利

其實橫過呂宋嘅部分
仲諗緊用呢一報
定用番上一報（擦過東北角進入巴士海峽）

澳門今次仲唔陸沉

其實冇咩用

識d港女fd就咁睇個路徑圖
就話星期日傍晚個風就遠離
到時無咩影響就可以盡情出去玩，
星期一要返工，唔好蝕d娛樂時間

我也羊了

即係0600都已經上8？

香港完勝

等圖啦 啲噏你就信咩

照個路徑星期一肯定落哂波

可否分享埋呢一報？

又用間尺畫圖

行多幾步可以吸多啲能量

條on9 唔識睇英文

聽講aa膠最好，重可以防止d水喺條邊度慘黎

睇下佢幾時計1號就預計到了

澳門

在南海都會增強

呢一報岩岩有人share咗
呂宋中北部登陸，西北西方向橫過呂宋

AC🐶

佢可能笑到最後

5系屠7咩

真心好想知點防止爆玻璃同入水
好窮無錢整

他是AC米蘭的走9

巴打你好

果個人好似係我
我搞亂左上一報同呢一報

其實兩者差好少
但一開始都無預佢可以直入巴士海峽

綠字返黎喇

岩岩先知你就係土豆巴

點解smg啲圖咁多年來都做到令人有種錯覺個風離澳門好遠下

一陣狗竇見！！

講多次 咁好天邊會打風...

星期日早上要返工 仲要返7點 要過海
究竟返唔返到

打唔中都仆街
個風再漂多少少
正中風眼

自信撚繼續鳩做功課

我miss咗定乜
土豆巴貼咗分析未

風眼=無風

有條傻閪係咁負評

只要唔停留
都係一樣大風

求戲名

你黎

今晚好關鍵 對之後既強度同登陸點係好關鍵既一晚

再北落去真係打到黎
唔好呀

明日之後

睇黎block 得太多人 搞到睇大家啲留言有啲9唔搭8

向3條J進發啦

但只係食到一段短時間危險半圓

睇user name分

你自己on9

按照大交合在1630發布的九天天氣預報，預香城在星期日會吹烈風程度東北風，漸轉吹暴風程度東南風，離岸海域及高地風力達到颶風程度。

係

有報告未，又話寫好咗嘅，定係又要再改

北跳
一注獨中東登

CMG環！！！

香港人一定要開工
生要見人死要見屍

終於就嚟圍到

18n就應該車到最應棍

咩時候開始烈

返到，早d 出門記住

快D到18N啦

偏北了

最簡單買玻璃紙痴+打多層玻璃膠

隨時六點掛啦 唔係醫療行業乜仲要番咩？

百屌成材

你等到了

返醫院呀

港澳同毀

預香城在星期日會吹烈風程度東北風，漸轉吹暴風程度東南風，離岸海域及高地風力達到颶風程度。

好左啲啦
尾嗰到起碼都係叫灣

可惜，拉登改寫咗個故事

出到颶風

今次真係自求多福？

我諗你哋要改了

整合成功

有無風力資訊？？

細個抄人功課都比老師捉出嚟鬧啲on9就係呢啲

好感動，淡友風膠波台各方互相大戰，迸發激情

想要咩?

有冇機8號?

留意新聞

呢個唔駛問啦

無啦🤣

下個月

北呀屌你

巧驚驚
未登島外圍環流已經咁勁

由風向睇天氣轉變

8:26開始

想學野
圍左CMG環會點

蠙國準備接第一擊

我愛大家

我仲記得當時有菲律賓人係旅遊巴附近笑住影相...

時 速 約 28 公 里 ， 移 向 呂 宋 北 部 ， 並 進 入 南 海 。

加快速度上巴士

圍埋CDG 就掂

大把行業返24

CMG環全寫係咩
唔識想學野

乜工黎架吧 八號都仲要番？

仲係cat4
上過cat5未？

中心風力有無上升

轉大陸網友圖

偏北角度繼續增大 西邊北35度左右

未必 好似行快咗

Impossible

我好記得2012年韋森特係火星電腦一注獨中香港100公里左右掠過兼強颱
前一晚只不過係STS

大把就誇張左 的士狗 紀律部隊 某啲濕鳩飲食業 都無乜啦

愛你

唔好咁撚早8號得唔得 驚星星日7點無車

咩意思？

唔夠位啦 就入南海邊有可能
重要擦角削減能量

越北越近香港？

果啲真係叫做聽天收

我做保安都係

望落似極近距南掠

係咪要郁得太快唔夠時間？？

電訊業呢

利申一千號風球都要返

換眼

近岸爆發

行正巴士中間有無可能圍到？

一千號風球都要返+1

利申:地勤

機場 緊急工程佬 物管 1823 大交合職員

M 記 7仔

迪士尼 海洋公園

要8中4先有8號
但沙田青衣打鼓嶺打咁多次8號都冇一次有烈風

咁仲要嚟做乜參考？

唔知cctvb會唔會臨時改更表，星期日晚同大家一齊感受颶風威力

閒日之後 咁出名都唔知

快咗喎.

唔知 真係答你唔到

想請教一下如果再以偏北角度行落去會唔會變番DH甚至東登?

酒店 點都要死番去開工

customer services 都要24

巴士佬都要standby啦
仲有地鐵

地勤到底番去有乜做

酒店 ， 馬會電話投注

個檢測器係咪收埋咗係個箱入面

30都見過喇

窗口向邊個方向最應風？

番風更有冇兩倍人工？

東？

比客屌囉 同埋番去執屎

咁又係。

今晚得閒做下觀測先

洛克掛左八號但烈風同強風都八中零

醫院

d 人 都應該好鼓噪

其實依啲係代表雲頂溫度嘅代號, 代表住唔同雲頂溫度範圍, 透過IR-BD圖可以睇出嚟

而當雲頂溫度愈低, 對流亦愈強烈, 可以當係一個颱風強度嘅表現

同埋成日見到講颱風T值幾多幾多, 例如依家T7.0, 亦係透過睇依啲結構, 再透過Dvorak Analysis嚟計算強度, 而T7.0就係結果, 當年海燕好似T8.0

我都係半桶水, 求專業人士補充

蓮花呢

分分中個風打澳門

又 bin c 😂😂😂

50蚊車費.....多謝老闆

almost there

星期日零晨可能會掛8號

岩岩都見書咁講
咁即係8中4 係參考性質？

汽水機

超市

走太快 星期一準備返工

老麥果啲...
btw呢個風大家真係唔好叫外賣…
除非你樓下間餐廳同你屋企全室內有摭蔽

可唔可以唔好再講返工

無，你仲要頂埋如果有d真係番唔到嘅同事，會有房俾你瞓（如果房未滿的話）

打風前乜都買晒喇

好想認真一問
上次打風果陣我feel到棟野有少少郁郁地
今次講到咀撚勁有少少驚

利申18樓

有錢收ok啦

不能正皮更多

唔郁你先要驚

飛雞駛唔駛番去standby?

學多樣野

風眼？咁我哋仆街了

唔郁就可能一野就斷

唔出分析了 太興奮

好多酒店 有房都唔會比你訓
加上原本會check out的客 又會走唔到

求出嘢

無追幾個鐘 而家仲係行西北？

而家d人唔識咩叫卸力

70公里內 掠過都死喇

比d常識啦

沒錯, 直西北

W0.7 N0.3

歷史留名

醫院 老人院 機場 海事 民安 電台電視傳媒 都仲有好多你冇留意

你有50蚊 我廿幾咋

到時斷水斷電唔好喊

嗚嗚嗚

原撚來係正常
咁我都安心d

又唔係未試 驚西

又真係

到時連登都熄埋就好笑

垃圾

當年海燕圍咗CDG環又大又耐

Sor 真係羞家

出喇，興奮還興趣
想睇分析呀

有冇人睇完賓賓啲片開始有啲驚

standby不嬲都唔洗番機場/魚翅城standby，等電話響要你番先要番
不過都冇機飛到啦

打完賓賓 南海還加強

Time Position Strength Wind Probabilities Wind Model
GMT Lead Lat Long Peak Wind Cat TS Cat 1 or Above Wind Field
14 Sep, 18:00 12 hrs 17.8 N 122.6 E 145 kts 5 To 12 hrs To 12 hrs Click Here
15 Sep, 6:00 24 hrs 18.8 N 119.7 E 105 kts 3 To 24 hrs To 24 hrs Click Here
15 Sep, 18:00 36 hrs 19.9 N 116.8 E 110 kts 3 To 36 hrs To 36 hrs Click Here
16 Sep, 6:00 48 hrs 21.1 N 113.6 E 115 kts 4 To 48 hrs To 48 hrs Click Heree

如果下下都跟八中四先掛得八號咁就會失去風球預警功能
後果係點，輕則就多N單垃圾桶ko女途人意外，重則隔離澳門有板你睇

聽晚到香港

海燕係8.1爆燈

水 電 電訊走唔甩

香港有冇試過CAT 4風打到咁應棍?

仲有戲院
利申老豆一分鐘前先攞住星期日嘅戲飛同我講要睇鐵血戰士

好似冇

ofca今日已經出email提你班仆街返工

原來係咁

啱啱好似講緊八中四標準
其實真係標準嚟，係派比安出事之後自圓其說嘅「改革」
多數嘅烈風八中四已經係強八
如果真係八中四先上八，咁應該出現咗 N 次尖碼垃圾桶KO女士事件

完喇好冇
同波台狗一樣
阻住睇post

其實而家無科技術控制/減低
之前唔係有咩天空火箭
又冰又製雨咩
如果射d冰空氣上去多少冷卻到
應該可以拖慢
利申尻up

你真係冇改錯名

一小時對比

十級暴風又未到位 ,
十二級颶風不敢想象

等土豆啦你地

唔通真係會俾東北角呢條賓州仔屌下個眼

巴打我想學嘢你出啦

請問星期六定星期日掛

入南海後分析

果后: 入咗嗱？

星期日

跟呢個鐘好西

咁姐係係唔係山竹唔及海燕咁勁???

一個颱風既能量等於香港20年既發電量
我真係唔知要幾多冰空氣上到去先會冷卻到

星期五掛1

荷貝？

好似直西北

仲有一段距離, 海燕真係太巔峰

西北喎

包場

海燕應該係泰培之後 最勁

希望最後擦過條賓州 唔好過陸地

海燕係最頂級

但都有佢70-80%
Ok強㗎啦

好似有試過用飛機係風眼牆灑鹽灑冰，個風係減弱左，不過好快又增強番
美國果邊都有試過，不過結果唔顯著之餘個風改變路徑吹左去隔離州
所以..........係你就係你既，有時D野係整定

咁你不如話一個原子彈炸上去比佢增強

聽日黃昏係咪會開始嚟料

打完成個風之後希望有個完整版可以慢慢J下

咁淡友好友都唔使瞓了，不斷 進場>>退場>>>進場>>>退場，好刺激

過多十年應該ok

冇咁早，應該食完晚餐差唔多可以去海邊追風

最好剷撚起 菲律賓

聽過好似有人建議過，用人造衛星＋反射板，靠反射太陽光，唔知點制造個低壓區，引個風走

- 9/14 21:10

0500z - 1330z

仆街如果比班友搞了可以改變路徑就仆街
無聲殺人

因為本身熱帶氣旋既移動 就唔會好乖咁 咁規則

海燕係有記錄以來登錄
陸地最強颱風
山竹差好遠

屌完化唔化咪知 ，總之屌硬你隻眼

星期日約幾點開始掛8號風球呢？

平心論海燕係勁d
但山竹同佢好明顯係同一類颱風黎
經驗上呢d最頂級既風就算撞山爛眼一pat野
但實際上都仲會好勁,因為本身氣壓夠低
打個折都大把半錢玩

真係好靚

燈到一路向西

琴日仲話西調
今日北調番
今次唔想南海之王準

深夜睇土豆巴分析

太多垃圾post

不嬲都西緊

收啦 想睇港豬澳收皮 已經係咁煲水倒落海

好刺激

圍好左!!!

其實大交合條路徑係唔係一直都係最北嘅機構？

500 km 烈風圈

等破最遠3仔 8仔

我想香港好

圍好 d咩

即係吹冧港豬澳同膠鐵

硬d持久d

電視話大交合今晚夜D已經要發一號波

好明顯係以城做單位

預唔預計到擦完邊，去到南海會增強成點？

仲有電力 電訊 水務 煤氣 呢堆公共事業都好多人要照返工

澳門祝福區

眼部已經形成 可以繼續增強

有無現況分析

你個名

其實同跑馬睇波一樣

方向西定北
個形態靚唔靚
專家意見+個人分析

製造堆冷空氣所需要嘅化石燃料 應該會令那颱風更強

21:30 再次北跳

呂宋東北條撚準備入洞

對流灰色部分
表示山竹強度有提高

肛豬澳碎石群

吹東南算啦，垃圾風

圍好左，但已過12Z

今次預報更新主要內容係針對中亞槽冷空氣釋放後，冷源回溫但未見槽線東移嘅狀況

推論因西風帶自弱脊離場後，無明顯槽脊系統去蓄冷，將以滲漏式冷空氣南下過程

判圖採用嘅係比較無咁準確嘅kma 06z 500hpa 圖，但對應過cma500圖，應該有足夠參考資料去完成呢段更新分析

正文

我之前提過，今次冷空氣有部份逐少向東滲透，實際第一波冷空氣已經開始影響華北同蒙古地區，帶來大風及降溫過程

而然槽線無足夠冷源支援（北亞渦從-33度低溫回升至-28度）槽線北收並重新蓄冷，過去-12hr再度向東面中亞地區拉出中斜槽

大斜槽過長經常會出現一個狀況，斷尾

剛剛-6hr大斜槽就係槽底形成閉合低壓並斷裂，係中東成為切斷低壓區滯留該區
然後大槽即時擺直，向下游（東亞地區）甩出冷空氣
我通常叫呢啲做斷尾

首先搞清一個基本概念，平常冷空氣蓄冷至釋放嘅過程，就係槽脊崩潰再釋出

即係西風帶出現強烈波動，形成阻塞高壓阻礙西風帶向東推進（又稱高壓壩）
上游形成西風槽並不斷原地加深，最後阻塞高壓被流入嘅冷平流導致主動崩潰，冷空氣一踴而下

呢種槽脊崩潰形式只會釋出一波超強冷平流，當年霸王寒潮就係經典例子

而滲尿式冷空氣過程唔同嘅地方，基本上都係向後拉斜槽蓄冷
由於欠缺高壓壩阻擋蓄冷，冷空氣會逐少頻密地釋出
平時我地聽嘅季候風補充就來自呢種，階梯式降溫

槽脊崩潰需要時間建立，完成整個槽脊閉合-崩潰過程
通常係5-14日不等
時間越長強度越大
但滲透式冷平流基本上每6hr就會經歷一次滲尿過程

現時華北第一波冷空氣就係北亞弱脊退場而釋放

過去-12hr冷平流釋放得七七八八槽線就會準備北收
剛剛呢波冷空氣唔算強勁，暫時隔籬咗南高同副高係500以下層面位於中國大陸地區嘅連接，亦對副高造成擠壓，直接導致副高南伸
如上面所講冷平流完成釋放後會北收，所以依家中國西南部出現小範圍真空區，南高再度接手。

有趣嘅地方在於，中亞槽做完一次傾瀉之後再向後拉斜槽，即冷源未完全釋放，但西風東亞段又無槽脊系統，06z大斜槽斷裂證明咗呢一個轉化

咁即係話，東亞大槽轉成滲透式南下
冷空氣唔以崩潰形式南下，因前方無阻塞高壓誘使槽線蓄冷
取而代之係不斷滲透嘅冷平流南下，對副高擠壓
亦即好似油壓泵咁不斷施壓
代表冷空氣嚟緊+12hr開始，直到+72hr都會不斷對副高施加壓力

本身副高係500層面華南地區嘅環流都唔算好穩固，位勢米高純粹係因為南高係300衝落嚟推高咗氣壓
因為華南副高唔係熱成，係同南高連接
所以500嘅副高位勢米唔能夠完全反映底層嘅副高狀態

06z可以見到副高南高係華地方區上空重新接上，無可置疑未來+12會出現較為偏西路徑，但華南副高駛流較弱，應未至於完全引導正西路線

而且底層副高控制嘅實際範圍比高層副高細
切面就好似一個倒梯型咁
冷空氣之後走中/東路不斷推進南下，有可能係+24hr開始再度對副高施加壓力，特別係中國西南部弱點
斜壓就會更加大，風場北側可以大幅擴展

甚至出現山竹同華南副高低層爭持嘅狀況

堅豎人肉預測：
山竹在未來+6hr，以西北方向擦過呂宋東北角，之後應以西北西方向進入南海並維持穩定西北西路線橫過南海中部

+24~+36hr後，
副高接觸南下嘅冷空氣補充，會再度受擠壓，有機會在南海中部帶來偏北路線接近華南沿岸
中亞槽未來+72會持續釋出冷平流壓縮副高

#壓縮嘅意思係，副高強度不變但範圍被擠壓，結果應該係梯度壓力緩慢加大
#同本豎上一報嘅分別就係「梯度壓力忽然加大」同「+72內緩慢加大」

山竹有機會最接近陸地前六小時，亦即星期日中午較後時間
有機會因風場與陸地接觸產生磨擦，出現西北偏北路徑
並在澳門以西200公里內登錄。

個風再吹上d都唔撚掂

真係搞撚到個核電廠就hihi

圓到拍得住海燕

個人覺得強度兩個平起平坐，只係泰培個風圈實在太霸氣，所以泰培秤高少少

馬鞍山

過左呂宋仲有冇可能增強?

個半鐘推24,5頁
我下個po repost吧啦

好似吸晒全世界落肚咁

轉吹東南風

點解又減弱了，唉

東北角︰連燈仔係咪好想屌下隻眼呢

我覺得研究引風最好
玩過陀螺都知 陀螺被撞擊會減速
賽車尾流破風領風
咁不如研究呢個仲好
兩股氣流自己攬炒自己慢慢抵消
又唔洗射一堆錢上去製冷

原本就係風災水災 而家你仲要將輻射加料

邊到追風安全？
九號十號風球港鐵開唔開
麥當勞八號九號十號風球係咪有麥麥送

港珠澳橋冧、西九站冧、澳門變廢墟

今年最佳劇本

佢個烈風圈大到呢

眼牆置換失敗....減弱中

過埋今個星期就再冇澳門呢個地方

焗壞左天文台啲溫度計？

有錯呀，原地磨到消散了

扯爆哂西南氣流

減弱又轉向 有冇機八號

emaguns

世界末日

海燕10分鐘最高285

好能勁

冇錯 記得評馬人卡生講過
自己跟開 睇開果隻馬 自己貼中左 會好有成就感

重差一件衫

隊你飲杯廿四味
飲完即刻去寫埋啦

係咪西北個度俾條鳩屌到散左

泰培有飛機實測佐證
海燕到最後都只能靠德法同菲律賓實測
佢哋嘅強度基本上係第一梯隊 但海燕始終有啲可惜

一陣吹爆埋核電廠就大獲

即係散咗？

有typo有唔明嘅位reply問

好大條水喉

頂唔順就入返尖東站
黃埔站都近海

好似有隻魔鬼望住你咁...

做傀儡政府既結果

好似大交合電子天氣預報嘅結果差唔多，巴打係咪AI嚟，可以去大交合IN下

西南季風大水喉吸到根本唔會弱只會強

打個飛機再黎問過

你幾點先？朝早應該冇咩事
上左機先，始終旅行緊要

哇 操你媽成個骨頭甘

好恐佈 好似有隻野𥄫住我

利申：我咩都唔識

你16號企喺任何一個當風位都有飛嘅可能

打得成呀，準時去機場

最壞打算都係死咋嘛，比我都飛左先

你太慢了，又話打好咗，F5都差唔多爛

聽講打風飛會飛得快啲，又可以慳多啲時間shopping

新答法

好撚興奮 見證十號

就快到

預十號颶風喎 你可以自己飛上天

上年咪試過囉

得番269/h

好熟口面，下面個風叫咩名

呂宋北部俾個風磨咗咁耐

張圖係16年MATTHEW
做咩啫你

要幾大風先可以吹到一個人雙腳離地？

馬修

模式同分析開始統一 叫 tight agreement

利申 每次寫都唔會睇model先

星期六日十號都要返工呀屌
見到成個post都係好友，有無諗過我心情

第一次追風post sorry

Hurricane Matthew

好似行緊正北

之後嘅風post係咪要分開好同淡咁出

你唔洗諗啦，改時間啦

成個人飛？

仲有中立區

緊係唔好啦

互屌先正

sure

重以為你想講同你屋企有仇

越來越北了

想問下而家個風咁既走向 對香港影響仲大唔大

我咩都唔明，只係知好嚇人，有冇旁述

我想安安全全返工放工咋屌

吉

都未掛任何風球，樓下避風塘都差不多滿了...

入tip裡面個班機組人員真係可以講一世

唔大

有風眼追用易好多

呢邊食正東風

瞄撚準未

唔正好過正 咁勁

打風都唔叫麥麥送
唔通末日先黎叫咩

個風圈咁大 就算南掠都好危險

我相信你真係要飛 見你呻左好多po
改左機票未ar

有冇source?

機票都慳番

agger

睇人仆街最開心

Any pic?

超大

唉...所以尋日已經非常不安喇...希望所有人都安好

你屋企個景好正

17.7 擦菲定坐巴士

出面海況真係好差
山竹入左南海之後，應該即時全域吹強風以上

sin city係時候收皮

反而影響會更嚴重

午夜前會唔會有一號

但sincity大把錢重建

2140-2200 NW

屯門

地精主任要時間預備，唔係求其9up當秘笈

星期日係咪可以見識下

香城都大把儲蓄
養精千日 用在一朝呀

併入珠海啦仲重物9建

woo

次次都越寫長

希望唔會冧樓

啲風聲好撚恐怖

到底香港會點

究竟香港會冧幾多橦

我保護你

插對翼喺身有冇得諗

好似今晚反應無咁激烈
咁我mark起個帖數之後提人去睇算了

最壞打算

比預期偏西先,跟住又比預期偏北
玩死晒d電腦

利申 無卜鳩人

平原吹到咁好正常啦

真？

有無淺白啲

高質

攬住我 我住鐵皮屋

所以都唔好成日話香港人無危機意識，真係堅嘅風大多有準備架

屌d車都冇郁

JTWC

重有機會坐巴士？

硬係覺得打到嚟果陣唔會有菲律濱咁勁

見到華富都唔係好多戶有痴膠紙

香港石屎森林吹到咁 下世再見

颱風就姐係好似你打緊飛機要射走d精咁
如果唔打飛機既話啲精就會谷埋谷埋到時夢遺

有咩風浪未見過

強度都唔同

有無最新賓仔片睇

感謝土豆巴詳盡分析

你又岩

屯門碼頭個邊

玩唔死我

華貴都係

佢環流係咪天晚已經開始影響香港

屯門慧豐園?

又扮假膠

天文台在下午十時二十分發出一號戒備信號。

如果向正南方我諗會由頭打到尾

睇最後個段預報就夠
主要係副高上有北風下大山竹，兩邊擠壓，令梯度壓力加大
山竹入南海之後會加大風場並維持核心強度，以西北路徑靠近華南沿岸

係登錄前6小時左右，會因為同陸地磨擦而北飄，以西北北路徑登錄澳門以西200公里（個範圍我會盡量再寫得清楚啲）

如果前段啲野睇唔明，真係好難拆解做再簡單..本來就係好深入嘅分析嚟

轉機票把啦

未到2220你已經出到

係...仲要向東南...今次真心好x驚！相對地，防禦措施都做足好多！

各位清都係呀！安全第一！

連登個鐘慢

19分

我諗聽日晏就啲人應該會開始驚
唔洗得登陸

抄鳩me

唔明出聲

T1 ed

mon住你

1號

吹爆

T1

#metoo

最遠紀錄?

真係搭正個秒 中出

你地冇download Now news app?

準備爆人閘

堅料

一人之力屌打大j

一號戒備信號在下午10時20分發出

見到你次次都好關心大家

最遠t1?

已經T1

洗唔洗咁快一號

地巴，星期日朝早大唔大機會上8號？

算了

1000公里都未入

信者得救，人如其名

最後

Yes

調返轉諗，如果用颱風發電有冇得諗

好勁 咁都估得中

環流大 + 路線好大威脅

有得每小時追定位了

正南 好驚爆窗
上次天鴿已經呯呯聲

收音機話颱風已進入800公里10:20掛1號

1169KM T1

咁聽朝會唔會三號呢

好淡都好，理性討論就得，係針對搞事果批姐

一號戒備信號

一號戒備信號在下午10時20分發出。

表示有一熱帶氣旋，將會進入香港800公里內，可能影響本港。

請在計劃活動時考慮天氣的轉變，並注意離岸海域可能有強風。

以上天氣稿由天文台於2018年09月14日22時20分發出

真台長？

跟之前讀稿...

好似定義黎

你要搵樣野頂到咁大風速先得

呂宋宦未過就T1

唔知明天上午會唔會掛3號

要開始每小時定位了 人潮即將湧入

好緊張

將會

中心now距離香港幾遠？

開始嚟料 各位兄弟準備

隻眼似會岩岩避左角位

1160km

遠望不如set取消1001啦

Special case

人地無轉北喎

超強颱風 山竹

在香港時間 2018 年 09 月 14 日 22 時的最新資料

位置: 北緯 17.5 度，東經 123.5 度 (即香港之東南偏東約 1110 公里)
中心附近最高持續風速: 每小時 240 公里

Agger

原定義係800公里內

留意個名

死亡嘅號角

冇水北上救支那了

Feel到南海之王今鋪真all in...

Weekend 天文台鬆手好多

1110 痴線

真

仆街住31樓，對正東南，仲要前而冇遮擋

R.I.P

公眾好少知 800

未到呂宋就發波, 破左紀錄

Agger，apple special event都解咗

住70-80年代公屋居民應該係最安全

我聽日夜晚5點幾6點要做野
個時天氣估計如何

我信有hko 係呢度mon post

立左遺囑未巴打

Rip

非常惡劣

係約

其實出波係會預早通知傳媒

最後一刻已知
會唔會 坐巴士

看過歷年路線 好像唔多

嘩

D like unlike 快過bot

一定唔多唔少有d
講得出馬浚偉

等你開班教睇圖

假膠咪玩野

邊個導演, youtuber
係我趁機拍返套記錄片

名都諗好

山竹24小時

touch wood香港有咩事,
套野肯定攞奬

SCM

果然星期六日掛波係果斷d

一號戒備信號在下午10時20分發出。 表示有一熱帶氣旋，將會進入香港800公里內，可能影響本港。
定義都改埋

我覺得係因為，香港好多公司嘅颱風應變措施係基於天文台幾時發出颱風信號，再跟住procedure/guideline 去執行..所以小弟愚見係越早發出越好！

計環既話流應該到左800

屋企望海, 咪撚打啦屌

唔會，戒備訊號就係咁用

依家我話事

屋企玻璃窗都無得防風板算唔算不幸中之大幸

你依家拎部手機拍都得

1號！

你面對老淡都咁堅定

菜肉餃，長遠都咁寫定今次係咁？

正想講

the ass hole is soooo regular

根據而家路徑，星期日朝早同夜晚比較，邊段時間更橫風橫雨？
認真發問，諗緊冒唔冒生命危險放工返屋企

special case啦

唔知無綫新聞今次會出邊位記者去紅磡同天星碼頭呢

識人九龍東半山區 向東北東 住最高
我都叫佢睇路

驚撚到

而且聽日日間已經要上3號，唔係點趕得切出8預同上8

teleport咗成300公里

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 將 會 進 入 香 港 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 下 午 10 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 東 約 1110 公 里 ， 即 在 北 緯 17.5 度 ， 東 經 123.5 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 28 公 里 ， 移 向 呂 宋 北 部 ， 並 進 入 南 海 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 山 竹 會 在 星 期 六 凌 晨 橫 過 呂 宋 北 部 ， 並 在 早 上 進 入 南 海 。 呂 宋 的 地 形 將 會 對 山 竹 的 強 度 及 路 徑 有 所 影 響 。

預 料 山 竹 會 維 持 超 強 颱 風 強 度 ， 其 環 流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 會 對 廣 東 沿 岸 構 成 嚴 重 威 脅 。 天 文 台 會 在 星 期 六 稍 後 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。 預 計 星 期 六 海 面 開 始 會 有 顯 著 湧 浪 ， 天 文 台 特 別 呼 籲 市 民 應 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

未掛都已經全城戒備

佢環流都300km啦

唔係開市日，商經局大交合係鬆手好多架喇

你又話tight agreement ，又話人抄你

呢隻野個環流大到唔可以用一般定義去介定吧

聽朝/下晝掛3號機會大唔大，會唔會聽日已經好大風
真心求教聽日plan左戶外活動諗緊取唔取消

尋日HKO都已經揚言將會未入800都發1仔
有咩咁出奇

天 文 台 會 在 星 期 六 稍 後 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

對面澳門仲等緊佢入800km

早遲都係一樣

機會頗大

我老母已經好恐慌，收音機仲報埋話會停電

預 料 山 竹 會 維 持 超 強 颱 風 強 度 ， 其 環 流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 會 對 廣 東 沿 岸 構 成 嚴 重 威 脅 。

破晒紀錄

港豬噢!!啪啪啪!

我聽日都要入camp,但夜晚前一定走人

星期六日 特別手鬆

6.請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關風暴的最新消息。

交合做野唔駛你教

今次呢個case就係要引起公眾恐慌去做戒備

世界變了

住65樓點算

冇啦 佢講反話就叻 講正常野就好燈

想問有冇試過颱風吹塌三/四十層樓高既大廈

你咩戶外活動先，玩水就唔好喇
你睇下台灣嗰個行沙灘都 bye bye

專登為咗山竹改咗個template

今次要西南先掂😔😔

西寶城？

擺明想免責，山竹實吹散一堆豆腐渣工程，到時淋病又要扮晒落力救災

今次真係驚斷電

如果真係吹得應既話
唔覺得禮拜一會返到工

未必係潘蔚林

實叫解放軍黎

2018年喇，仲停電
1988年都唔會啦

人地話怕電壓驟降啫

遺留下這個世界向著前飛

似係驚d 雜物整到 電纜多

仆佢個街

利申盼風閪

救膠鐵

人哋冇做外出記者好耐

佢有晒經驗喎，唔揾佢揾邊個

想反向燈風 屌佢老母

星期一準時番工啦

1988 - 2018年都冇一個颱風好似呢個咁顛

地下運河

人係日本，聽晚夜機番香港
想問聽晚係咪點都唔會8號

邊有一定架

隻眼送到埋嚟都屌唔到

沈大師都唔睇淡

政府敢講 我敢信

電壓驟降一定會發生

識人聽日擺酒
唔知點呢

做最壞打算，做最好準備

冇一個風可以掛到咁長時間
星期一早點起身返工啦

人肉沙包

過飛機post問啦，果邊啲人會熟啲

2018 年 9 月 14 日
中華電力應對超強颱風措施
中華電力有限公司(「中華電力」)表示，由於預料超強颱風山竹會進一步迫 近本港，將密切監察風暴可能對供電系統造成的影響，並採取相關措施盡量維 持可靠供電。
中華電力致力維持供電系統安全運作，減低對供電網絡的影響，惟惡劣天氣有 機會引致電壓驟降、供電不穩、或甚至停電的情況，對客戶可能構成不便。
如任何公眾人士發現戶外電線斷落或電線杆倒塌，請立刻致電中華電力 24 小時 緊急服務熱線 2728 8333。切勿觸摸或試圖將其移離，因為該些電線可能仍然帶 電。
在風暴期間，如遇上停電事故，客戶可致電中華電力 24 小時緊急服務熱線 2728 8333。
若出現廣泛地區停電，中華電力將安排優先復電予需要電力儀器維持生命的客 戶及提供公共服務的機構，如醫院、鐵路、機場、廣播機構及電訊機構等。

中電頭盔已戴

馬交冇上嚟mon post

10點前應該都有機既

夜機應該收得皮
聽日早d到機場收料啦，搵定酒店留多晚

你咪on9
架空電欖果d有咩冬瓜豆腐,你行路返工?

卓韻豬？

最主要係因為26w既風圈實在太大
計埋lead time
宜家出T1岩架啦

星 期 六 稍 後 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

何謂星期六稍後？

好似係第一次呂宋都未過就掛T1?

你預下晝

係700km

咁易咩 咩風咁巴閉
屌你老母

唔係星期六朝早

你自己留意風暴消息同flight info好過

之前聽就星期日先八

以呢廿年啲基建質素真係唔敢擔保冇事發生
平時俾你睇到果啲大白象已經夠肉酸
至於睇唔到果啲零件係點 今次應該一次曝露晒出黎

同問
大概似係下晝定入夜？

睇埋呢個新聞，我諗起一套戲叫“十級風劫“

返六日班奴隸緊係要做埋下晝先走得

星期六下午啦。聽朝個風都入左南海啦

今日蘋果留言精選

忘記咗個名！
前年有個風，殺聲震天，但最後被東邊大山擋住，八號風球，但乜閪風影都無。而家山竹？隨時有機會令打工仔失望。大家不如諗定，去邊處食飯行街睇戲

T1 了

半日，食完早餐就走啦

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#20

非常風暴，非常手法，無不妥吧？